\newpage
\section{Verteiltes \acs{bms} oder Distributed \acs{bms}}
	\label{kap: verteiltes_bms}
	
	Das verteilte \acl{bms} besitzt einen hohen Grad an Modularität. Der herkömmliche Aufbau für diesen Systemtyp besteht aus einem Controller bzw. einem \acf{bcu} und einem \acf{pcu}, der die Zellspannung und Temperatur misst und die erforderliche Balancing Elektronik besitzt (s. Abbildung: \ref{abb: bms_distributed}).  Die gemessenen Werte des \ac{pcu} werden an den \ac{bcu} übertragen und dort analysiert. Bei Bedarf werden die Werte im \ac{bcu} gespeichert oder an andere Module weitergeleitet.
	
	Die herkömmliche Kommunikationsarchitektur für das verteilte \acl{bms} ist eine Daisy Chain, d.h. dass alle Module nacheinander in einer Kette verbunden sind. Die \ac{pcu} und \ac{bcu} müssen miteinander kommunizieren, was eine isolierte Kommunikationsschiene erfordert. Das ist ein System mit einem hohen Integrationsgrad und kann an den \acp{pcu} geschaltet werden, welcher direkt in der Batterie integriert ist. 

	\begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[scale=1]{Bilder/Stand_der_Technik/Distributed.pdf}
		\caption{Topologie des verteilten \acs{bms}}
		\label{abb: bms_distributed}
	\end{figure} 

	Der Aufbau ist in der Industrie weit verbreitet und besitzt eine modulare Struktur, die den Aufbau von Hochspannungsanlagen aus kleineren mit dem \ac{pcu} ausgestatteten Batterien gleicher Art ermöglicht.